Ancien rédacteur en chef de magazines culturels (Histoire Médiévale, Histoire Antique, L'Art de la Guerre...), Yann Kervran se consacre désormais à la direction de collections d'ouvrages et à l'écriture. Photographe et reconstitueur enthousiaste depuis la fin de ses études universitaires, il trouve dans ces passions l'occasion de concilier goût pour la recherche et intérêt pour la mise en pratique et en scène de savoirs théoriques. Partisan du logiciel libre, il s'appuie sur GNU/Linux pour travailler à ses propres outils créatifs. Il est installé dans le Cantal, non loin des ruines du puissant château d'Apchon.
